%@Auteur:Aurélie Vaudé\par
  {\sffamily Les plus grands fleuves mondiaux}\par
  La quatrième colonne indique le nombre de pays traversés (Source :
  Encyclopedia Universalis).
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
    Fleuve&Longueur (en km)&Débit (en L/s)&Pays\\
    \hline
    Amazone&\nombre{7025}&\nombre{150000}&\nombre{6}\\
    \hline
    Amour&\nombre{4400}&\nombre{11000}&\nombre{2}\\
    \hline
    Congo&\nombre{4000}&\nombre{40000}&\nombre{3}\\
    \hline
    Huanghe&\nombre{5464}&\nombre{1300}&\nombre{1}\\
    \hline
    Ienisseï&\nombre{5539}&\nombre{19800}&\nombre{2}\\
    \hline
    Lena&\nombre{4400}&\nombre{16500}&\nombre{1}\\
    \hline
    Mississippi&\nombre{6800}&\nombre{18000}&\nombre{1}\\
    \hline
    Nil&\nombre{6671}&\nombre{3000}&\nombre{10}\\
    \hline
    Ob&\nombre{5410}&\nombre{12760}&\nombre{1}\\
    \hline
    Yangzijang&\nombre{5980}&\nombre{30000}&\nombre{1}\\
    \hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{Enumerate}
  \item Quelles informations donne ce tableau ?
  \item Quelle est la longueur du fleuve Lena ? Quel est son débit ?
    Combien de pays traverse-t-il ?
  \item Parmi ces fleuves, lequel est le plus long ? A-t-il le plus
    grand débit ?
  \item Parmi ces fleuves, lequel est le moins long ? A-t-il le plus
    petit débit ?
  \item Parmi ces fleuves, lequel traverse le plus de pays ?
  \item Choisir un des fleuves et en faire une présentation.
\end{Enumerate}